衞報：中國或已獲科企合作 取得香港用戶資料

英國《衞報》引述一名美國國務院高級官員指出，香港實施國安法後，Facebook、Google和微軟等科技巨企可能已秘密跟港府合作，將香港用戶資料交給當局，認為這些公司應招認他們儲存在香港的數據有多容易洩露。

Facebook和Google並未回應評論此事。微軟拒絕評論上述國務院官員所言，但表示公司正檢視香港的新國安法，以理解它可能帶來的後果，而公司過往接到香港當局的要求通常為數不多，但目前因為正檢視新法，正暫停回應相關要求。

該名官員說：「有可能這些事已在發生，但因為香港當局採取了限制，他們（涉事公司）無法洩露消息。」官員說如果當局的要求被「繞入」中國法律體制，就等同落入「黑洞」，「公司會被中國當局告知，『如果你揭露我要求索取這些資料，就是犯法』」。

在華盛頓的異見人士曹雅學說，在香港新國安法下，科技公司應謹記2004年雅虎案的教訓，雅虎聲譽受損之餘，也要跟興訟的中國異見人士和解。過去跟現在最大分別是，中國和香港都不可能在法庭上承認他們從科技大公司取得了敏感資料，因此科技公司必須更加誠實。

不過，一名美國政府前官員說，科技公司為擴大中國生意而存在既得利益，依賴他們透露消息、或披露他們是否有被要求交出資料並不實際。

可集中討論 有埋外媒link

Guardian報導: 科網巨頭可能已暗中配合黨安法 港人資料疑被送中

btw 樓主你都慣性唔比sauce